日本擴大每月口罩產量至6億個 日本內閣官房長強調廁紙庫存充足，籲國民保持冷靜

日本的新型冠狀病毒確診個案迫近一千宗，部分地區的口罩和廁紙等物資被搶購一空。政府強調供應充足，本月起每月生產6億個口罩。

內閣官房長菅義偉強調物資充足，上月中起已確保每周口罩供應量在一億個以上，本月起擴大產量至每月6億個。他稱廁紙庫存亦充足，呼籲國民冷靜行動。

NHK報道，政府打算引用《國民生活安定緊急措置法》向生產商購買320萬個口罩，分發給北海道八萬戶有需要的居民，平均每戶得到40個，並計劃以郵寄分發口罩。相關法例在1973年石油危機時頒布，以穩定物價和必需品供應。

北海道目前是日本國內除了鑽石公主號以外，疫情最嚴重的地方，病例超過七十宗。據日本政府專家分析，北海道有很多未被發現的輕症患者，這些輕症患者無意中擴散疫情，例如年輕人在風險高的場所無意中受感染後會傳染給遠處的老年人，呼籲10至39歲人士避開人群聚集和通風差的場所。

6億都唔夠班蝗用1日

好似好多
但計番日本人口
1個星期1個

衰撚過台灣 7日2片

日產2千萬唔差架啦
不過人口億幾

又可以搶過

轉個頭咪又被拎走送去中国做人情

點解咁低產能

好似話部機一秒啤一個

一部機理論上一日都啤3-4萬個

香港人真係好撚勁
將全球庫存調晒黎香港
香港人夠晒口罩有突
而家通街口罩任買

住日本
二月頭到依家幾乎無再見過有口罩賣
連啲本身人影都唔多個嘅地方都無得賣

啤完要消毒除塵 唔係一啤就用到

5號開始7日3片啦

03年奶到啪嗜聲wor 仲會信支那條數咩

外國都缺，日本又做善事出6億口罩，益下外國人

全人手調動

香港經過SARS 係唔同D 同埋香港人盲搶性格 好正常